要聞港聞 20201022 星期四 蘋果日報

要聞港聞 20201022 星期四 蘋果日報

港歷來最大規模裁員
國泰斬港龍 吊命兩年半

新合約緊箍咒 閹福利削假期
逼減薪三成

陳同佳未投案 李家超諉過反送中運動
罵台無理取鬧 陸委會反斥：情緒性發言

露宿者小欖離奇亡 CCTV片交警方

跑步街坊控襲警 罪成暈倒庭上
判囚三周 准保釋候上訴

【系統公告】網頁版「昔日」新聞已重新上線

===========

9小時前
港歷來最大規模裁員 國泰斬港龍 吊命兩年半

運房局長陳帆
9小時前
袋280億公帑照裁員 職工盟轟藥石亂投

9小時前
新合約緊箍咒 閹福利削假期 逼減薪三成

■港龍航空空勤人員協會昨在國泰城外見記者時，副主席梁佩韻（左三）多次哽咽。許頌明攝
9小時前
工會代表被裁：冇時間道別

■受武肺疫情打擊，國泰須重組及裁減大批員工。
9小時前
600機師被炒 留任焗簽辣約

■國泰港龍昨日12班航班全部取消。
9小時前
12航班即時取消 大批旅客受影響

9小時前
助建港龍品牌 突遭「一腳伸開」小蜜蜂崩潰

■港龍原本被定位為以服務亞太地區為主。
9小時前
紅色商人籌組 抗衡英資

■港龍更換制服前夕，空服員對鄧達智設計的制服依依不捨，眾人合照留念。受訪者提供圖片
9小時前
設計制服16年 鄧達智：時代終結

■國泰去年突然解僱曾發表反修例言論的港龍工會主席施安娜，航空界舉辦集會炮轟製造白色恐怖。
9小時前
屢捲批鬥風眼 員工明哲保身 倖存更沉默

9小時前
走出炒燶油陰霾 遭武肺打沉

9小時前
工會前主席：CX最叻趁火打劫

9小時前
內地或阻合併 益大灣區航空 航權大洗牌

■黃楚標旗下的大灣區航空近日正招聘人手。
9小時前
黃楚標請人 助取營運證

■譚文豪質疑中國民航局或會阻撓國泰合併計劃。
9小時前
向北京跪低 炒抗爭員工

9小時前
地勤禁區證失效方知被炒

■立會代主席李慧琼（圖）昨暫停會議研究譚文豪的議案，惟其後被梁君彥反對討論。
9小時前
拒討論裁員 梁君彥：非逼切

■1998年啟德機場關閉，最後一班降落的航班為港龍客機；22年後港龍亦停止營運，結束歷史任務。
9小時前
月燒15億元 旅遊氣泡續命 投行上調評級

9小時前
空姐劈售映灣園 東涌租務跌40%

9小時前
國泰迷：染紅如吸毒必衰亡

9小時前
全球爆疫 40萬從業員失業

9小時前
陳同佳未投案 李家超諉過反送中運動 罵台無理取鬧 陸委會反斥：情緒性發言

管浩鳴
9小時前
傳陳月內離安全屋 管浩鳴稱不知

9小時前
死攬飛行隊 責泛民鼓勵潛逃

李家超
9小時前
張建宗晤德領事 反對庇中大女生

■醫管局員工陣線今年2月發起罷工要求政府封關。
9小時前
「連坐」懲罷工 醫生協會轟醫局威嚇

9小時前
蘋論：社會主義能救中國嗎？（方圓）

■梁君彥昨限制議員就酷刑聲請上訴委員會減少法官的草案發言。
9小時前
泛民：港人權紀錄破產 免遣返聲請大減 上訴法官三改二 建制助過關

■現場附近散落批鬥何俊堯的大字報，警員到場撿走。
9小時前
何官被辱 鄭若驊：不能接受

■法官及司法人員本年度凍薪，司法機構認為對司法獨立無不良影響。資料圖片
9小時前
經濟不景 司法機構願凍薪

9小時前
露宿者小欖離奇亡 CCTV片交警方

葉劉淑儀
9小時前
葉劉撐煞停60歲$2搭車

9小時前
跑步街坊控襲警 罪成暈倒庭上 判囚三周 准保釋候上訴

■自稱《環球網》記者的內地人付國豪昨出庭後獲護送離開。
9小時前
機場衝突案 付國豪認無內地記者證

■付國豪當日由機場送院。
9小時前
被告遮鏡頭 控方：犯了罪隱藏身份

■理工大學紡織及服裝學系二年級生傅詠琳昨到庭應訊。
9小時前
官叫理大女生用鎚接合鉚釘

9小時前
關員涉藏對講機 警忘何處搜獲

9小時前
被指逃跑 傷膝青年稱警拉錯人

9小時前
巴士情殺案 被告：O camp必有人淫賤 死者最後錄音「你令我唞唔到氣」

■被告吳欣鍵犯案後，敲破巴士玻璃窗並躍下。
9小時前
CCTV片段：乘客驚嚇狂奔

■去年11月12日網民發起「破曉行動」，並在多區堵路。
9小時前
政府上訴 感化男或改判社服令

■被告杜啟華昨離庭時做出鬼馬動作。
9小時前
警供稱見被告「含住」沙展手指

■王威信（圓圖）控告張秀賢誹謗，稱7.21當日曾勸止白衣人。
9小時前
被質疑參與7.21恐襲 王威信告張秀賢誹謗

■理大學生記者陳斐揚去年採訪期間，遭警以胡椒球射毀手機。
資料圖片
9小時前
理大記者追手機維修費 警申高院審被拒

■楊潤雄指教局處理任何涉及教師個人資料時，須遵守私隱條例。
9小時前
合奏追擊教師 葛珮帆促起底 楊潤雄叫篤灰殺教材

何君堯
9小時前
英律師監管局查何君堯

■被告麥卓賢稱犯案是為了賺錢購買音樂器材。
9小時前
「代購黃子華飛」騙16萬 青年囚22月

■徐勛指新措施有助防止充電車位被濫用。
9小時前
房協充電車位增收費防濫用

■調查發現疫情期間港人的飲食習慣出現轉變。永明金融提供圖片
9小時前
留家抗疫勁吃零食 55%人變肥

■今年5月至今，逾22.6萬人獲免檢入境，包括跨境貨車司機、機組人員、貨船船員等。資料圖片
9小時前
5個月23萬免檢大軍入境 醫生指人數太多促收緊政策

■港機場將設立化驗所，旅客可提早到機場做檢測，半小時內有結果。資料圖片
9小時前
機場研設化驗室 半小時快速檢疫

9小時前
江湖滾熱辣（馬龍）

■市民手持透明卡各處打卡，冀將12港人名字帶到香港每個角落。
9小時前
隔牆有耳：5萬張唔夠派「#SAVE12」全城打卡（李八方）

■藍田辦事處大型招牌上昨早仍有何啟明名字。
9小時前
隔牆有耳：「戀棧」議員席位 何啟明：遮漏咗（李八方）

9小時前
社會專題：為佣金出茅招誤導 經紀瞞凶宅 租客稱撞鬼

■石棺藏屍案的同層單位租戶Indira不知道凶宅為同層單位。
9小時前
石棺藏屍單位 租客簽約始知

■在網絡上打「凶宅網」，即有大量網站可提供資訊的網站出現。
9小時前
業界倡「查家宅」估價防中招

「凶宅大王」伍冠流
9小時前
樓價屢創新高 唔怕邪買家增

9小時前
悠長假期告終，美名消逝之時（區家麟）

9小時前
虛偽的美國科技媒體（劉細良）

9小時前
比拜登腐敗更嚴重的問題（一劍飄塵）

9小時前
美「電腦門」波及中共五中全會（呂月）

9小時前
國際怪談：抗爭需創造情感和功能兼具的國際想像（尹子軒）

9小時前
歡迎投稿

9小時前
蘋果會客室

患血癌的阿章每次標靶藥費約29000元，先接受六個療程。他未能負擔，盼望善長資助藥費。
9小時前
蘋果基金｜血癌阿章盼望善長資助藥費

=============

最Hit

2小時前
金融圈性醜聞｜靚證券女為$1.7億獻身金主 男友自爆戴綠帽

2小時前
大圍小學女生被淋橙油 母親：「唔知咩事」

5小時前
凶宅陷阱｜新手爸誤租謀殺案雙屍單位 質疑經紀淡化凶情

4小時前
又打風︳沙德爾轉向逼近400公里 天文台:視乎風力變化掛1號波

5小時前
爆相爆片丨陳凱琳孖阿媽陪大仔公園放電 老公忙拍劇搵奶粉錢

47分鐘前
滙豐銅獅修復完畢 黑布覆蓋待祈福儀式

（資料圖片 /FB圖片）
35分鐘前
林子博不捨太太離世流下男兒淚 子女留言給媽媽︰我哋會照顧好自己

=========

睇完蘋果唔洗買了

懶人包，正

梁粉，5秒睇完蘋果